【水炮車】台灣人教你點保護自己

台灣朋友對香港人的忠告:

給香港朋友。

面對鎮暴水車，還沒被沖到以前你想像是加強版SPA，但其實被沖到就是像拿木棍在戳你，會內臟翻騰兩三天，沒有正面抵抗的辦法，但穿戰術背心會有緩衝效果，保護你的內臟。

不要停留，保持距離，不要像照片一樣坐下來，但小心奔跑時被衝到，跌倒會加重受傷。盡可能全罩安全帽保護你的眼睛，水來時一定要背對，蹲馬步沒有用，水來還是倒。

製作雞爪釘，每個游擊者在撤退的時候撒下一把又一把，拖延水車前進時間，往下一個戰場移動。

保護你的眼睛，噴到會爆。
小心裡面裝不明液體，準備好沖洗的乾淨水源。

祝港人平安。

釋放義士 8月5齊罷工

一路走，一路倒機油又如何？

要大量佈滿晒地面先有用

唔好睇小水炮車，唔好硬食，要諗計

香港人加油

滴水穿石

兄弟唔好硬食
真係會死

WATER CANNON ADVICE -- This is from XXX who has experience with them. However, the trucks are still in their testing phase so I think it's unlikely we'll see them this weekend.

Nonetheless please read. The most important piece of advice: Do not under any circumstances be in front of water cannons, get behind or far to the side.

///

Now that the water cannons are likely to be on the streets soon, I would like to share with you some simple tips so you can keep working under these new circumstances without taking unnecessary risks.

The water cannons can easily take your camera off your hands and smash you to the ground causing real harm. If the water hits you on its maximum capacity of pressure (about 18 liters per second), you won't be able to control your body (similar to when you get hit by a wave), that's why it's crucial to wear a helmet with a buckle clip that will ensure that it won't pull off easily, keeping your head safe.

Never place yourself in front of the water cannons. The best position (for visuals) is next to them, and the safest position is behind them. If you get caught between protesters and the water cannons, depending on the situation, what you need to do is get out of the canon(s) range and keep your distance from fiercest protesters. The cannons will be pointing at them, and you want to have that shot…

I read some reports saying that they will spread liquid dye to identify the protester quickly. If that's true, it could mean that on a first stage, they are not planning to use the cannons on their max capacity to smash protesters/barricades directly, they only want to paint them… But this is just a theory.

If this is the first time that HKG will see water canons, it will cause panic and fear among the protester. Try to remain calm and stay in a safe spot.

So basically:

1. Use a helmet with a strap and buckle clip.
2. Never place yourself in front of them. The best ground-level position is next, behind or far from them.
3. Their goal is to move forward, so if you choose to be next to them, you will be running all the time.
4. Remember that the water and cameras don't get along very well.

Hope you can find this useful! You guys are doing a great job.

推

未有對抗方法前,見到車要走,保持安全距離

Push

大家一齊討論吓可以點拆

1）緊記唔好企喺水炮車前
2）戴頭盔，要有帶同扣，保護頭部

最安全嘅位置係後面，側邊同埋遠處

你地有冇諗過抗爭其實可以咁？！

幫忙聚眾 幫忙推策略文

尼D 就真心意見 叫人衝果D食屎啦

認真，中排見到有水炮車，請拉前線走，咪畀佢地留戀

唔係想你地散水，係唔想無咗任何一個手足

【攬炒】水炮車又有乜好怕喎！

之前睇過其他post, 話控制水炮要靠個CCTV, 所以有人提議用漆彈遮住個鏡頭，不過具體方法大家都未知。